【互動故】你立志要成為MK仔

你係一個單身咗十六年既毒撚，樣貌平平無奇，平時會上連登同睇吓動漫。

一直以嚟你都溝唔到女，每次都食白果，未曾嘗試過同女仔拍拖既滋味，

你開始發現，同你差唔多年紀既男同學，打扮得MK就溝到白滑靚腳MK妹，甚至係樣衰既MK仔都唔例外出哂pool。

而你就只能係屋企玩飛機杯。

留意到呢種情況既你，發現原來要追到MK妹，唔係睇你靚唔靚仔，或者你有冇錢之類既野，而係要靠打扮得MK先做到。

你開始決心脫毒，立志要成為MK仔，誓要溝返條MK妹返嚟玩下。

所謂人靠衣裝，M唔MK最主要就係由外表觀察得知，

即係話要做MK，就要改變自己毒撚既外表。

你決定由髮型開始改變。

你走到一間髮型屋裡面，店內一個金毛老MK髮型師帶你到其中一張櫈坐低，

「哥仔，想點剪啊？」金毛老MK髮型師笑問。

———————————————

A. 斜陰undercut髮型

B. 比比鳥髮型

C. 會展頭髮型

D. 錫紙燙髮型

C

「會展頭啊唔該。」你答。

金毛老MK髮型師隨即落手，好純熟咁將你既髮型兩側鏟青，整成三七分界，再修剪到一個合適既長度，

然後係分界位置用髮鏟鏟出一條維港。

老MK手執風筒將你既髮型吹乾，最後用髮泥幫你gel成會展頭。

望住鏡中既自己，英俊得嚟又不失MK既感覺。

睇嚟今次剪岩咗髮型。

金毛老MK髮型師攞住張單同你講：「先生，多謝你呢度一百四十啊唔該！」

剪完個靚髮，你心情宜家幾好，於是遞咗兩張一百佢：「唔洗找。」

出到髮型屋，你望住街邊鏡中既自己，會展頭同身穿印上初音圖案既上衣，顯得格格不入。

髮型已經改變咗，但衣著仍然都係好毒。

你決定要去買睇落MK啲既衣著。

———————————————

A. EA7黑色上衣

B. 花花裇衫配白T

C. AAPE黑色上衣

D. Balenciaga黑色上衣

A

你去到某間商場買咗兩三件唔同款既EA7上衣，你其中一件著咗上身。

EA7幾乎係每一個MK仔衣櫃裡面必有既裝備嚟，

由上半身睇落，你的確同啲MK仔有幾分相似。

但你平時著出街既，只係一條學校既黑色運動長褲，同上身既EA7名牌上衣形成強烈對比。

上身睇落好潮，但下身仲係有陣毒味。

你好快醒悟到，要換埋條褲，先可以更接近成為MK仔既一步。

你決定要買返啲MK必備既新褲。

———————————————

A. Evisu大M牛仔褲

B. EA7黑色長褲

C. 穿窿緊身牛仔褲

D. 白色短褲

你走到入一間賣牛仔褲既店舖，買咗幾條唔同款式既穿窿緊身牛仔褲，

接著，你入咗試身室將其中一條你買既褲著埋上身。

頂著一個會展頭，身穿EA7黑色上衣同穿窿緊身牛仔褲既你，望住鏡裡自己既衣著打扮，目測已經同街邊既MK有80%相似。

不過總係好似差咁啲野咁......

你離開咗商場，開始觀察街上既MK仔，留意自己既打扮同佢哋有冇啲咩分別。

就咁睇同佢地好似無分別咁，但你好快就發現到，原來佢地係著住對潮鞋，

同著住白飯魚既自己唔同。

你意識到下一步係要去買對新鞋，先可以完全模仿到MK既穿搭。

但MK仔既鞋款眾多，你腦海浮現出幾個選擇。

———————————————

A. Balenciaga高達鞋

B. Alexander McQueen厚底白鞋

C. Valentino Garavani白鞋

D. Gucci蜜蜂白鞋

係一間賣波鞋既商鋪裡面，你買完一對balenciaga高達鞋就直接著住咁走，

至於對「白飯魚」，就隨手放左係街上既垃圾桶到。

改造衣著打扮既任務，已經完成。

此時既你外表與MK無異，睇唔出係一個毒撚。

只不過，外表變得MK咗，但你實際上仲係一個毒撚，未真正成為到MK仔，

要成為真正既MK，就要三五成群。

咁樣先睇落疊馬，唔圍威喂下，又點算得上係一條真MK？

由於你本身係毒撚，唔會有得三五成群，就算有朋友，都只係一啲毒撚朋友。

你需要既係一班同你三五成群去玩樂既MK仔朋友，所以你就要想辦法去識MK仔。

你係路邊伸手截咗架的士上車，踏上做MK仔既旅程。

司機撳咗下咪錶：「喂，𡃁仔，去邊啊？」

———————————————

A. 「去屯門友愛村。」
B. 「去旺角新之城。」
C. 「去秀茂坪商場。」
D. 「去觀塘海濱。」

B

「去旺角新之城。」你答。

的士司機聽到指令，就開車前往旺角方向。

你既直覺話俾你知，呢個地方係最大機率可以俾你識到MK仔。所以你出發去咗呢個地方。

一落車，你睇到旺角新之城外，有幾批MK仔女分別係門口位置聚集，彷彿幾隊「新之保安」般係度守護呢個商場。

暑假時段，街上真係特別多MK聚集，唔洗返學就自然又會有唔少青年係呢個時候結交損友，然後學壞。

你注意到有一批MK，佢地正係你間中學既MK仔 ，而有個MK似乎認得你個樣，就行咗埋嚟。

「阿軒，好耐冇見啊！」個MK走咗埋嚟打招呼。

眼前既MK，你認得係你同班既同學朗仔。

由於你本來係毒撚，係學校就唔太會同人溝通，宜家有個MK仔同學埋嚟同自己講野，所以你心裡有啲緊張。

———————————————

A. 「你好。」
B. 「好耐冇見。」
C. 「朗仔，有咩搞啊？」
D. 「好撚熟啊？你邊撚個啊！」

*選擇錯誤有機會影響主角命運

D

「好耐冇見。」

朗仔好驚訝咁搭住我膊頭講：「岩岩差撚啲唔撚認得你，暑假開始咗一個月啫，你就唔撚同咗咁多！」

佢其實係咪唔加個撚字就唔識講野......

我尷尬地答：「改造下形象，脫毒啫。」

「型仔哂喎兄弟！」佢拍咗下我膊頭。

明明我同佢係學校無兩句，唔太熟，點解會叫我做兄弟？難道MK仔既世界係四海之內皆兄弟？

我唔太明白。

「哈哈屌你，你宜家得唔得閒啊？」

「做咩？」我問。

「無啊，有冇興趣一齊玩？學校班fd都係度喎。」朗仔笑說。

無諗到咁快，識到MK仔埋堆玩既機會就係眼前。

———————————————

A. 是
B. 否

a

b

「無所謂，我得閒啊。」我答應咗佢既請求。

我過咗去同佢地嗰邊，學校班MK仔同學亦都認得我，只係好奇我外表既轉變，傾咗幾句，好快就融入咗佢地既圈子。

行行下我地嚟到尖沙咀海旁既位置，宜家大概係晚上十點左右，

呢到除咗係到談情既年青情侶以外，就係一啲係度飲啤酒，醉到係度訓覺既醉酒佬。

朗仔見到啲醉酒佬係度訓覺就話：「不如一齊玩鳩啲醉酒佬啊？」

「好喎！玩鳩佢地好啊！」另一個MK在旁叫囂著。

「不如潑冰水落個醉酒佬到啊！」、「買支可樂淋鳩個醉酒佬啦！」、「掟個啤酒樽埋去嚇柒佢啦！」、「一齊屙尿落個杯到，再倒落佢個頭啦！」

朗仔班MK朋友討論住瘋狂既整蠱方法，估唔到班MK平時係玩到咁癲。

但聽到佢地提議既玩法，心底裡異常地興奮，MK仔既遊戲原來係咁刺激......

同毒撚既平凡生活果然完全唔同。

「呀軒，你話用邊種方式玩鳩啲訓著覺既醉酒佬好？」朗仔將整蠱方式既決定權交到我手上。

———————————————

A. 潑冰水
B. 淋可樂
C. 掟玻璃樽
D. 尿液攻擊

「倒尿啦。」

我選擇咗最狠毒既方法。

MK們都好讚同我既提議，我地去咗7-11買咗幾支大礦泉水，一齊飲哂佢，

大約十分鐘後，係廁所，分別將啲尿屙落去事前準備好既M記杯紙杯到。

我地每人手持一杯尿液，沿住尖沙咀海旁開始尋找獵物，

我觀察到呢度飲醉酒訓梗覺既人，有身材高大既白人、肌肉結實既黑人、吸白粉既老童同埋露宿者。

朗仔問我：「揀邊件柒頭嚟落手好？」

———————————————

A. 白人
B. 黑人
C. 老童
D. 露宿者

我視線停留係左邊一個身邊佈滿啤酒樽，係地下到訓梗覺既黑人男人。睇佢身材幾大隻下，應該係有做開gym嗰啲嚟。

一係唔玩，一玩就梗係要搵啲睇落勁既人嚟玩。

咁先刺激架嘛......

我毫不猶豫指住果邊既黑人講：「就揀嗰個黑鬼啦。」

「哇，屌老味啊，玩到咁撚大！」朗仔似乎有啲卻步。

一個MK聽到就興奮咁叫：「就搞黑人啦！哈哈一定好撚好玩！」

「淋佢老母啦！」

朗仔叫咗大家過嚟，就開始向大家講解計劃：「嗱，一陣數321之後，我地就衝埋去一人一杯尿倒落個黑鬼個頭到！」

「好啊！玩鳩條黑鬼啊哈哈！」

朗仔舉起左手指示行動：「3！」

揸住杯尿液既我，係做毒撚時未曾試過玩如此刺激既玩意，到真係去玩既時候，心情真係格外緊張，

「2！」

其他MK亦都揸實佢哋杯尿，準備行動。

「1！」

呢個時候，我地成班都毫不猶豫咁衝咗過去，

「屌你老母死黑鬼！」、「Surprise？！」、「Nigga！！！」、「哈哈哈哈哈哈！！！」

班MK一邊大叫，一邊將尿液倒係黑人既臉上，

而我就將啲尿淋落個黑人既頭髮到，

隨即黑人身上傳出一陣又一陣的惡臭味。

「What...the...fuck......?!?!?!」遭到我地尿液攻擊既黑人，如夢初醒地驚叫。

由黑人驚醒嗰下，我地都好有共識咁全力向後方逃跑，我地都明白眼前既對手，唔係我地可以對付到，

如果俾佢捉到實玩完。

「嘭！」一個玻璃酒樽由嗰個黑人既方向飛咗埋嚟，跌落下我地面前，

「屌你老母嚇鬼啊！」一個紅髮MK叫罵道。

「嘭！！！」下一秒佢就俾嗰個黑人再投擲過嚟既玻璃樽迎面擊中，頭上佈滿鮮血，𣊬間倒地，

望到呢種情況，我地都企咗係度，呆咗一陣。

黑人好快追咗上嚟，佢用盡全力一拳打咗落倒地既紅髮MK臉上，紅髮MK的鼻孔馬上流出一攤鼻血。

仆街了......

今次玩大咗，我思考梗下一步應該點做。

———————————————

A. 幫傷者轉移黑人視線，協助傷者離開
B. 向黑人掟玻璃樽還擊
C. 單獨逃跑
D. 指示大家繼續逃跑

最後我選擇反擊，將啤酒樽擲向黑人，佢被擊中後應聲倒地，

睇嚟唔係好彩掟中佢，加上佢飲醉咗酒既話，

我諗都幾難可以搞掂到佢。

朗仔上前拖走負傷倒地既紅髮MK，帶咗佢一齊離開，我地分別跳上兩架的士逃離現場......

幸好嗰個位置無閉路電視，而且我地都係著黑色EA7上衣，就算個黑人報警，都好難搵得返我地出嚟。

「哇屌，頭先真係險過剃頭！」朗仔嘆咗口氣。

的確係好恐怖，如果個黑人唔係飲醉酒，相信我地走唔甩就應該會俾佢打到仆街，

死裡逃生後既我，今日已經無力氣再玩落去，我提議：「不如各自散水返屋企啦，真係攰撚死......」

「好，就咁話。」

我地所有人都返咗屋企休息，而紅髮MK因為受傷太重，被送到急症室求醫。

出咗去成日，只不過係短短一日既時候，我就由毒撚變成一個MK，

或者我可能天生就有成為MK既潛質。

話說MK仔最好既配搭，就係一個白滑長腿既MK妹。

我係房裡面撳電話，凝視著屏幕上各式各樣既App，諗梗到底由邊個App，可以識到MK妹。

———————————————

A. Tinder
B. Goodnight
C. Heymandi
D. LIHKG